各區驚現神秘鏡頭 網民憂監控 真相出人意表

神秘鏡頭多區出沒注意！近日不少市民發現燈柱上綁有攝錄鏡頭，擔心是當局的嚴密監控措施，駕駛人士則害怕是捉人違規！《港呢啲》遂向有關部門查詢，答案原來同清明節有關？

有網民於社交群組「小心駕駛(討論別人駕駛態度)」上載照片，指在鑽石山瓊東街一支燈柱上，發現兩個攝錄鏡頭。鏡頭下掛有由食物及衞生局發出的通告︰「此乃交通流量監察點，現已安裝攝錄系統作交通流量統計」。

發貼者對鏡頭的來歷大感疑惑︰「請問交通流量統計，關食衛局咩事呢？」有網民亦留言指，志蓮淨苑對出的燈柱上亦有鏡頭，有傳是用作檢控違例車輛。

另外，過往屢被指違反工廈用途的音樂表演場地Hidden Agenda，其社交專頁亦在近日發貼，指「政府為進一步監察場地附近既（嘅）情況，所以係（喺）場地樓下安裝左（咗）兩個新既（嘅）閉路電視」。就照片所見，燈柱上的鏡頭跟網民陸續發現的鏡頭，十分相似！

《港呢啲》遂向食衞局查詢，發現鏡頭原來是用作監察私營骨灰安置所附近的人車流量！局方回應指，早前委託了顧問公司為130間私營骨灰安置所，於清明節期間收集實際交通及人流數據。當中的鏡頭設置點合共約330個，主要為路口和出入口。

食衞局補充指，顧問公司確保相關錄影帶只作點算用途，不涉及識別個人資料，民居內的情況亦不會被拍攝。所有程序和資料會妥善及嚴謹地處理，使用後會全部交予政府銷毀。

有天眼又點，差佬上fb已經夠破案啦

乜撚野只作點算用途
係咪有人打劫完銀行佢都唔會交片俾差佬丫?
係我就信啦

乜撚野食衛局